日本係男權定女權社會?定兩樣都唔係?

係老權

女性中心主義社會。
暗女權

其實唔係咁計，你計「責任」你會明
任何社會都係女性中心。
你諗諗，你想殺一個蟻「鬥」，你會殺工蟻定蟻后﹖
我地係蟻既敵人，我地會殺蟻后，因為死左蟻后，果個族群就會無下一代收皮。
咁對住蟻自身黎講，蟻后係咪重要過工蟻好多好多﹖

所有女性生育既生物其實都一樣。
人類都一樣。
女權同非女權其實只係講緊，響女性中心主義之外，
女人重可以奶到咩額外著數。

你個例子有d fail…
2000年黎，成個歐洲，中國，日本幾乎個個國王都係男，有幾多次出到女王？
而螞蟻個例子點同人類社會類比…
同埋你都冇解釋過日本到底係父權定唔係…

你講乜野呀，蟻后唔係講佢係皇后呀
係講佢係唯一一隻有生育能力既蟻呀
你用皇帝比做乜鬼
人都特別要愛惜有生育能力果邊，女性呀
咁佢地無蟻后個數目咁跨張，一比幾千
咪唔可能只以生育能唔一點就在幾千人之上囉
咁都睇唔明？

女人係無可能受壓迫架，只可能被優待

最後果句，fail足2000年人類歷史
講咁耐都冇答到現代日本係唔係父權社會

如果佢係族群唯一，佢就被極度優待-蟻，蜜蜂之類
男女比率大約一對一的話，就男勞動女享受同負責生育-猩猩，人類係依類

無論點，女人都係被優待-佢地唔會要打仗，唔會做礦工，唔會要做高死亡率工作(古事所有工作都係高危).
根本古時「唔比」佢地出黎工作係愛惜女人而唔係壓迫女人，
現在生活環境完全改變，有超舒服既冷室房高收入工作，女人先出黎要工作機會。
而礦工，垃圾車司車之流下欄工作呢？女人永遠唔會爭取想做。
成個問題係咪女權根本唔重要，重要既係女人永遠無得輸，永遠easy mode. (因為挾持左生育能力)
女唔女權只係講緊響easy mode之上再額外r到幾多著數。

本身就無父權社會。
只有女人享受男人勞動。坐屋企定出黎扮工既分別

「父權社會』只係女權主義者作出黎既1984詞彙。導向你思維既詞彙

唔知點覆你
等下仲有冇高手入黎

我斬柴，我收種小麥，我煮麵。最終我享受食麵。
請問咁叫唔叫「巴根拎拋牙權社會」
單一生產社會

OK，依個多過我一個人了，有30個男人斬柴，30男人種小麥，30個男人煮麵。最終男人班食麵同分享左少少麵比女人，選左個煮麵隊長出黎係男人。咁叫唔叫「男權」﹖
合作生產既古代社會

OK，到現代了，其他歷史上既男人已經發明左媒氣，自動小麥收割機同自動煮麵機了。女人開始話，我要做一個位係試食既…我又要有選做「煮麵隊長」既權利，我要「男女平等」。

其實，歷史上有邊一突有壓迫過女人呢﹖
女權就係話，點解我地無權響古代社會選做煮麵隊長﹖
但佢地完全無視左，佢地根本就無派過人出黎工作。
而古代既斬柴種小麥煮麵係同現代完全唔同，可能係超高危工作。
你斬柴有傷心有菌，係無抗生質比你，會死人架播。
種小麥又全部要人力，無化肥無防蝗蟲藥，啲作物可以一夜之間化為烏有架播
女權就老屈男人係「壓迫佢地」唔比佢地響古代「表現自己」
咁究研係唔係呢﹖
好簡單，睇返啲高危或下欄工作，現代女人有無爭取去做就明白，
垃圾堆填區﹖軍人﹖校工﹖乞衣﹖女權從來都唔會話依啲工作無50%係女人係有問題。佢地只會話啲響冷氣房收高人工既工作無50%係女人係「歧視女性」

將古代工作環境，套入現代。將男人愛惜女人屈成壓迫。
就係女權主義最仆街之處。

有錯字但是但。

我明你講乜了

再簡單少少，唔駛古代現代。
就計第三世界國家已經可以。
你叫啲女權主義者，去幫第三世界國家建設，等女人們大顯神威
唔好再受壓令佢地潛力被埋沒，睇下佢地又肯唔肯﹖

享受緊人類史上既男人所作既所有貢獻再話男人壓迫佢地。
女權主義就係咁既一回事。

令我諗起呢條片

屌po錯

女人睇到有男人做左皇帝。
但失明睇唔到有千千萬萬死左既士兵都係男人。
而女人自己就躱在家等男人互殺。
最後現代女人問，點解無女人皇帝。
我答：因為你地女人無千千萬萬既犠牲

事實係
上層男>>>>>>>>>>>女>>>>>>>>>>>>下層男
女人睇左左邊，睇唔到右邊
而我地係要有右邊既萬骨姑，先會成就到一個帝皇。
咁點解唔成就返同性﹖
好似現代咁，蔡英文未當過兵但做三軍司令﹖咁唔係極反智咩﹖
女權主義就係依啲咁既極反智制度。

呢條先係

睇過。
女人只懂向上看。
所以永遠有錯誤結論。

之所以我話無「男權」依回事。就係因為男人既權，就由其他千千萬萬男人既「責」度獲取返黎。
「男權」只係部份事實
「男先負責後獲權」(當然未必需要係同一個體)先係事實之全部。

女無負責不得權。都好正常丫。
除左生育，真係乜都無做過丫嘛。

講緊古代

性別係一個影響地位權利而造成不公既因素，同埋社會既權力中心都係男性度。

歷史黎講，女性因為性別受壓迫係一個事實。女性無法依靠相同付出獲得相同既野。古代女人做雞，又有幾多女人做到交際花level，大多數咪又係奴隸，對女性既剝削比對男性奴隸既剝削多一層。而且古代女性同樣無法避免勞動。又或者講到打仗，當兵其實都理解係一種特權黎。因為你擁有武力，然後打仗既時候，古代軍隊既紀律同暴行令其成為一個特權階級，但女性連當兵既權利都無。

我亦反對講男性既權力正當來自佢哋既責任同付出，我認為男人既成就高僅僅因為佢哋擁有更多資源同權力。同埋就算出色男性既成就亦唔可以話唔依靠女性(女性既家務勞動etc)

anyway 我都覺得女權係癌症黎

我覺得個問題只係，錯誤咁將男同女視作兩種階級。